【回帶】海洋有多深？人類開發海洋只佔總體5%

就算唔係恐怖片都睇到有d驚

會唔會有海底智慧生物

海綿體寶寶

又到個幅圖岀動

次次向下睇都有d驚 我認我水皮

我念起有幅圖

入黎就係為左睇海綿寶寶

一諗到海入面啲生物成幾棟樓咁高咁大就驚

講緊海洋係好接近我地 所以諗起都驚

challenger deep

入黎就係睇海綿寶寶張圖

其實點解深海魚個樣通常都柒？

唔洗見人

海底既審美觀係 0, 因為無光

唔怪得d毒撚都咁柒

大家唔好睇
唔好支持呢啲偷片狗

樓主你最好放番原作者既link l

要扺抗水壓

驚乜柒

Pacific rim

有咩咁驚-.-？

睇完片講下感覺都唔得 又冇討論過不如岀一岀返去先

咁又話無需見光也許更美妙

bigfin squid

Spider crab

點解人類最深去到既係1960既事
呢幾十年做緊啲咩
明明科技就愈嚟愈發達

向上發展

克服唔到向下 所以改晒向上

其實d深海魚係點抵抗幾千米深嘅壓力

不要著燈 能否先跟我摸黑...

好彩第1頁出左

入嚟就係為左睇幅圖

好型
其實好奇一問佢地覓食係咪需要好長時間？每次分量係咪都要好多？

深海生物是靠體液來平衡壓力，借由細胞內的液體來對抗環境的壓力，當細胞內體液壓力等於環境的壓力時，細胞就會維持一定形狀，為了在深海惡劣環境中生存，通常深海魚體表為軟質表皮，少有堅硬外殼，因此當深海生物由深海急速捕撈上海平面時，身體急速膨脹，因此體內液體快速減壓產生氣泡，造成魚類死亡。
From yahoo知識

海底咁黑 其實點知d魚咩樣

因為去得愈下水壓只會愈深 而且生物更加少+人類冇可能係呢啲環境生存
繼續dig down嘅價值唔係話真係咁高 當然對了解地球生態係好有幫助
同埋觀察深海生物點樣抗水壓對科研好有幫助 可能因為佢地就會研究到啲比carbon nanotubes強10幾20倍嘅物料都未定

相反向上發展只要克服大氣層就基本上係真空
阻力少好多加上理論經驗都成熟 只要計好曬數基本上唔會有差錯
而且仲可以順便搵埋有冇第二啲habitable planet
加上好多用係space exploration嘅科技都可以應用係其他唔同行業 醫療軍事通訊乜都有 通用性強好多
所以愈黎愈多國家向上發展

講真我都唔知呢兩隻係點覓食
純粹係對呢兩隻最深印象

不過以我所知大部份深海魚覓食都係偏向唔郁 然後等啲食物自己埋黎 因為佢地要儘量減低新陳代謝
有好多都應該係食微生物 或者其他生存係深海嘅魚/生物

但係都總會有啲例外 例如抹香鯨會食大王烏賊 而且估計係佢唯一嘅天敵

咁其實佢地嘅世界真係隔絕左 d魚全部都係廢老黎 咁佢地食物鏈都郁動得唔快架喎 多謝巴打分享

深海仲恐怖過太空

秒經

仲可能靜過太空...

我會幻想如果傳送咗我去深海千幾米我會死得好慘

無誘因無發展意義掛

太空起碼用望遠鏡望 海底你唔入去永遠都唔知有咩

學術台

無人知深海會唔會仲有城市同埋一D高智慧生物 諗到都驚

其實有無諗過人類咁發達都無探到咁深嘅海，會唔會海底有其他生物嘅文明但佢哋同樣探索唔到咁深海以外嘅地方，我哋雖然一齊住係地球，但就好似兩個世界咁

原片咪有字幕 咪助長啲偷片人啦

由卵開始已經抗壓緊

游上水面會死 外面壓力低 魚身會膨脹死

同人被空氣壓慣無事，但高山症 上宇宙會脹一樣

可能係因為知自己樣衰先潛落水底 唔肯見人

其中4%會唔會係摩西分紅海
開發出黎

點解唔開發啲無人機去睇下海底有咩？
而家科技咁發達 總有辦法掛
可能海底有啲資源係好珍貴呢

早排蝗隻膠龍號咪破左最深潛水紀錄
邊係1960既事

諗到自己如果無限跌落深海就覺得恐怖

bigfin squid 幅圖每睇一次就驚

點解學術台總係有呢類人
同埋海綿寶寶，學術台黎架

極度深寒
吸血食人大章魚

去過mariana trench最底得3個人，少過去過外太空嘅人好多

太空你起碼知道有咩，深海你永遠唔會知道有咩

吓 你確定?

來自深淵

我想知 佢點計5%

海綿寶寶

其實人類一早已經用雷達畫晒海底既地圖
精準度5公里

環太平洋
怪物都係喺海底開傳送門上嚟

我反而唔明既係既然已經最深可以落到1xxxx m
接近已知海洋最深既地方 但探索得咁少？
以前以為係克服唔到水壓 但睇黎唔係？

再落就到地心

好似話海底會巨大化啲野
但講黎講去都係得抹香鯨、魷、同烏賊係大
再深嗰啲怪魚好似咁細細隻咁

我反而更加唔明點解有d深海魚可以淺水又得深水又得
平時抵受到咁高水壓，去到淺水區唔會向外爆炸架咩

係咪其實嗰度已經最深
其他地方試過落底都深唔過佢
探索左60年都搵唔到更深
加上深海海底都咁上下冇乜特別
就好似冇突破咁

巨型魷魚

因為最深係可以去到果到，但唔可以長時間停留，部潛水艇頂唔住壓力慢慢入水

之前睇過節目有人為左破最深紀錄但未落到去部野已經壓到變晒型

落到最底
不過係捱唔夠五分鐘，個潛水玻璃頂唔順裂緊

上返水成架野變哂型

落去2小時 上水2小時
停唔夠五分鐘

海底遺跡吸引啲
好有神秘感

反而深海冇咩興趣

Atlantis

入黎就係想睇呢幅圖

Bioshock

上左水既生物都唔係佢本來個樣
正如你眼球突哂出黎，你個樣已經變左異型咁一樣

因為好多深海魚都冇魚鰾
體內冇空腔
上到淺水區就唔會因為內外壓力差而漲大

海底人，半人半魚

其實有好多油田都會伸支野落海底採石油/天然氣

個支野9成9有鏡頭、聲納、紅外線探測器咁
日日24小時mon足咁多年

應該真係冇咩太特別 新物種係個樣特別d之外，冇咩特別

海多深我便有多深

深海除左海溝，仲有可能得魚先入到既窿
連接去一個未知既世界

有冇巴絲有多d深海資料同生物 豐富下討論內容

Yes
極樂世界

斧頭魚

斧頭魚並沒有艷麗的色彩，但它們奇特體型吸引了很多觀賞魚愛好者——頭小，眼大， 側扁，頭、脊背、尾柄較平，腹部很大，酷似一把斧頭。斧頭魚是唯一可以「飛行」的魚，與飛魚的滑翔不同，它們在飛行的時候快速地擺動胸鰭，象蜂鳥一樣。野生的斧頭魚可以躍出水面，飛行數米遠的距離，以躲避敵害的追捕。在蘇里南原始祖籍地，小船划過河面時，受驚的銀燕會從水面躍起，滑翔著從耳邊掠過。斧頭魚性格溫順，喜歡在水的上層活動，有群游性。

環太平洋套戲

題外話, 我發個呢條channel 既片幾高質

金钱【有趣的事实】

佢地係咪都呼吸氧氣
咁深有足夠氧?

我屌你老母

咁最底個海床下係咩來隔住先再到地心？
唔俾地深啲野流出來？

屌乜撚呢, 呢條channel係樓主放果條channel既另一段片,
我睇完樓主段片再click多條睇下,推介下又要屌, d人咁撚惡

Seed

水壓問題，唔係咁易㗎

巴打唔緊要 我諗佢地意思係如果有興趣再開post討論 哩到主要討論返深海

唔會 因為冇火

留名

討論就討論啦,成日話人偷片，學術台呀屌你

小學生問題

好似冇咩科幻片拍有關海底既題材

有冇咩紀錄片係類似講呢d海底生物/奧秘 幾鍾意睇

滲透壓

先唔討論載人，因為載人要考慮更多因素，例如保暖、食物etc。
單論機械來回深海同太空，其實好難一刀切話邊個難Ｄ。

太空技術克服大氣層只係第一步，因為我地技術暫時未去到其他星體，唔洗面對更極端嘅環境住。
但例如電子零件係飛行中散熱嘅問題都未解決到，至少飛上天嘅電子器材比地面用緊嘅落後好多。
太空技術只係留於「做到」未去到「做好」，例如速度，散熱之類都係未足夠。
真係唔單止「計好曬數」咁簡單，同埋最慘嘅係「成日計唔岩數」。

而深海技術，最大問題都係高壓以至物料承受唔到到。唔止係話潛落水有幾深，係講緊器材要咁深仲用到。
另外成本問題又係性價比極低，簡單嘅「深潛」100 mile 大約要用$50 million，去獲得「可能冇發現」嘅收獲。但射個火箭上天，至少可以驗證到重力效應。
所以深海探測發展慢，我覺得都係錢作怪。深海研究嘅目標性比較低，因為就算技術上刻服到落深海，定位目標都係另一個問題。
因為潛過左50miles後，基本上深海係featureless，唔似上太空至少可以望到目標。例如想找尋深海生物，因為受限於100 feet 嘅可見度，又好難搵到佢地嘅痕跡。

其實兩者都有價值嘅，深海技術對研究生命、拒壓物料真係好有用，而太空技術暫時其實未去到habitable planet咁遠，最多都係睇下有冇可用資源(例如platinum)同外星微生物層次。

之前聽過一個講法話人類做乜去探索太空, 根本你連海洋都未搞得掂

悍戰太平洋

其實你驚落水底比水壓迫爆
海底怪物都驚上水比氣壓扯爆
所以根本唔會有相遇一日

睇國家地理頻道的詹士金馬倫的潛水歷險

咁又唔好話人
依家你睇緊既資料只係科學家普通相信，但仲無證明既，呢幾十年不時都仲有爭論
人類最深只係鑽到去地下12公里，連外地幔都未掂到，下面係咩其實真係無人知

umm，地震波證明至少係有「分層」。
「下面係咩其實真係無人知」，唔知你想表達咩，的確係冇人落過去，但事實上結構係唔同。

唔拗啦，我major地理我會唔知咩
只係想講地下科學開始既歷史比太空科學更短，難度更大，呢廿幾年已經有好多新理論打贏舊理論，而且仲變緊
就咁講地幔已經有幾百個地質學家提出幾百個新理論，下面係咩，地球最top果班人都唔敢實口答到你

其實深海無任何光 隻眼仲有咩用途？仲要生到咁大

叻豬 我讀過幾百次地球結構添啦
我都係表示地下有分層姐，有講錯？

但已經捉曬D魚

無錯
分層係一定有，但層與層之間實際係咩，流質定固體，有無空心，今日仲拗緊
現有探測技術只能小部分反映狀況

on9

係囉，所謂上面巴打咪冇講錯，真係小學雞問題。
地球結構冇記錯係小中學要學，而類似嘅圖不嬲用開，係最簡單嘅model，大致上都描述到個結構。
唔通下下都拎seismic plot又s wave又p wave討論d discont特例咁精準咩。

你落去探 都只係探一個點
做唔到深海潛航 每次探到既野多極有限

Lm

我major 都係地理野喎
不過係engineering geology
Luke shaw識野

我major environmental science , 一定有分層

亞特蘭提斯？

其實講major有咩用？說服力大d?

唔係嗌你呀
彈開啦你

唔通呢

我讀astronomy, 識stellar physics同plantary structure, 地球讀足咁多年。
除非地球又係一個特例，又咁岩我地儀器度極都唔準，又咁岩地球係反重力嘅，唔係我睇唔出理論有乜問題，除左討論小修改，不如你地又講下現今地球結構嘅理論大架構上有咩問題。

相認

好心寒

中小學學撚完最多咪張圖咁淨係知個名同次序

照咁講係咪巨型海底生物都只會係軟皮章魚咁

唔會有咩海龍個d

點解d魚可以生存到

深海有波塞頓係度 唔會咁易比你地見到

魚：點解地面無水又光都生存到

海底一樣有文明 但係上唔到黎

深海生物好神秘
好有史前生物feel

重點係壓力

其實有大部分深海魚都係好耐之前就存在落黎 所以會適應到壓力

群

等睇海綿寶寶

唔洗見人
打扮嚟做乜啫

有無人睇到呢d片會想嘔㗎？
見到呢d好深好深嘅海洋

突然諗起一個問題，自從有衛星之後，

人類係咪已經開發哂所有陸地？

有冇諗過抽乾哂d水就謎底可以解開

尼斯湖都未抽到啦

Sorry我pg

深海會唔會有生物已生存幾萬、幾百萬、幾千萬、幾億年，或者有幾億年前既物種留存下來？
又會唔會有陸地物種一步一步進化到去做深海居民？

翻工好撚大壓力？

嚴重破產生態, 咁反智都諗得出

遊船海落水望住水底黑到睇唔到都會驚 所以一定要一班人落自己會好驚

我已經上岸了

照道理不停增加內壓咪得

有人係入面嫁喎

咁無人咪得～